{"title": "Hỏi đáp: Bé 29 ngày tuổi", "question": "Chào bác sĩ, Hiện tại con em đã được 29ngày tuổi. Bé bị sốt cao 39, em có đưa cháu đi khám xét nghiệm cháu bị nhiễm siêu vi. Bs cho em hỏi cháu còn quá bé nhiễm siêu vi có nguy hiểm không ạ?", "answer": "Chào bạn, sốt chỉ là một trong những triệu chứng của nhiễm siêu vi. Tuy nhiên, siêu vi có rất nhiều loại. Mỗi loại siêu vi gây bệnh nặng nhẹ khác nhau. Vì vậy, không thể kết luận là bệnh của bé mức độ thế nào. Bạn hãy tiếp tục chăm sóc bé thật tốt, cho bú mẹ tích cực, vệ sinh tay sạch sẽ khi chăm sóc bé. Theo dõi bé sát để kịp phát hiện những dấu hiệu cấp cứu và tái khám bé theo hẹn của cơ sở y tế nhé!,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-29-ngay-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bỏ bú sữa công thức", "question": "Chào bs. Bé em nay được 5 tháng 10 ngày mới từ bình dương về nghệ an được 10 ngày. Từ lúc bé về nghệ an tự nhiên bé không chịu bú sữa công thức nữa. Bé bú sữa ct từ lúc mới sinh do mẹ rất ít sữa. Bỏ bình vô miệng là bé khóc hoặc tìm cách trốn nhưng bé lại bú mẹ. Trước đây thì bé không thích bú mẹ chỉ đêm mới bú nhưng nay bé lại chỉ bú mẹ. Luc hơn 4 tháng bé được 7k2 dài 65 nhưng nay bé chỉ còn 7k dài 68 Bé vẫn chơi vui không quấy khóc. Mẹ không đổi sữa. Em lo lắng quá mong bs cho em biết bé em như vậy có sao không", "answer": "Chào bạn, trẻ nhỏ cũng sẽ có tình trạng bị căng thẳng tâm lý khi môi trường sống thay đổi. Và bé của bạn có thể đang gặp tình trạng này. Bạn hãy cố gắng cho bé bú theo sở thích của bé. Từ từ bé thích nghi dần thì sẽ ổn thôi. ,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bo-bu-sua-cong-thuc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung vitamin d", "question": "Dạ cho em bổ sung thêm là: ngoài việc em uống 1 viên briozcal và 1 viên pm procare diamond mỗi ngày, do em ít sữa nên bé có bú thêm sữa công thức Enfamil có hàm lượng vitamin D là 34 IU/100ml sữa, mỗi ngày bé bú khoảng 350ml sữa công thức. Vậy nếu bổ sung thêm vitamin D có bị dư không ạ? Kính mong bác sĩ tư vấn giúp em!", "answer": "Chào bạn, vì lượng sữa công thức bé bú thêm không nhiều, nên bạn có thể bổ sung cho bé mỗi ngày 1 giọt vitamin D (tương đương 400 UI/giọt).,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-vitamin-d-40934/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú ít", "question": "Bé nhà mình được 4 tháng 12 ngày cả tháng nay bé bú rất ít,mỗi lần chỉ được 30-40ml,nên đi tiểu cũng rất ít; nước tiểu có màu vàng sậm.Bé ngủ không ngon giấc cả ngày lẫn đêm hay đỗ mồ hôi trộm rụng tóc vành khăn và hay giật mình khi ngủ.Hôm nay bé thấy sữa là không chịu uống đút ít nước thì uống.Hiện tại bé được 6k4 và đi ị bón 3-4 ngày mới đi 1 lần.Bé bú sữa công thức từ lúc 2 tháng.Giờ mình phải làm sao?Đang rất lo lắng.Bé có tật buồn ngủ là không chịu uống sữa nên bữa tối lúc uống lúc không.", "answer": "Chào em,,Cân nặng hiện tại theo tháng tuổi của bé vẫn trong giới hạn bình thường em nhé. Quan trọng là em tính xem tổng một ngày lượng sữa con bú được là bao nhiêu. Thường trong các giai đoạn phát triển sinh lý trẻ sẽ có thể biếng bú hơn bình thường như tập lẫy, tập bò, tập đi ,…Tuy nhiên nếu biếng bú sinh lý trẻ sẽ tự hết. Nên em cứ yên tâm cho con bú theo nhu cầu của trẻ, có thể chia nhỏ cữ bú và tích cực cho con bú nhiều lần trong ngày. ,Việc bé bú không đủ cũng có thể ảnh hưởng đến giấc ngủ của con. Tuy nhiên, thường trẻ sơ sinh sẽ không ngủ sâu giấc như người lớn, nên bé có thể trở mình ban đêm, hoặc tỉnh giấc nhưng ngủ lại được như bình thường thì không sao. Nếu tình trạng bé bỏ bú kéo dài, bé quấy khóc nhiều ban đêm, hoặc không tăng cân hoặc tăng chiều cao thì em cần đưa con đi thăm khám để bác sĩ kiểm tra con em nhé.,Chúc em và bé khỏe!,BS. CK2. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-it-40936/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú ít chậm tăng cân", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em được 3 tháng tuổi. Bé đang bú mẹ + sữa công thức. Tháng đầu bé chỉ bú sữa công thức khoản 1 tuần, sau đó bú mẹ hoàn toàn, bé tăng được từ 2.9kg lên 4kg. Sang tháng thứ 2 bé bú mẹ hoàn toàn và chỉ được 4.3kg, vệ sinh bình thường. Tháng 3 bé bú sữa công thức + sữa mẹ, nhưng lượng bú rất ít. Mỗi cữ bú khoảng 45-60ml, cách 2.5h-3h mới chịu bú lại. Buổi tối bú mẹ nhưng không bú lâu + khoản 1-2h bú 1 lần. Bé nặng 4.6kg, đi tiểu rất ít + hơi vàng,có hiện tượng bón. Trước giờ bé bú sữa enfamil, vừa mới đổi sang sữa Nan cho trẻ nhẹ cân được 2 ngày. Có cách nào giúp bé bú nhiều hơn không bác sĩ.", "answer": "Chào bạn, bé của bạn bú như vậy là không đủ. Bạn vui lòng đưa bé đến khám tại cơ sở y tế để được đánh giá toàn diện tìm nguyên nhân gây bé bú kém nhé!,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-it-cham-tang-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khoẻ của bé sau tiêm ngừa", "question": "Bé nhà em được 2,5 tháng, vừa đi tiêm ngừa mũi 5in1 ngày 13/4/2019, về nhà bé bị sốt 38,5 độ, em cho uống thuốc hạ sốt (hapacol 80), uống thuốc thì bé hạ sốt, khoảng 4h sau lại sốt tầm 37,9 độ, cứ như vậy em cho bé uống từ 14h ngày 13/4 đến 18h ngày 14/4 (tổng cộng 5 gói). Bé hết sốt rồi nhưng bây giờ bú ít, tối ngày 14/4 bé không đi tiểu và cả tối ngày 16/4 bé cũng không đi tiểu. Bác sĩ cho em hỏi bé tiểu ít như vậy có phải do em cho uống thuốc hạ sốt không, uống như vậy có quá liều không, có ảnh hưởng đến thận của bé không? Còn 1 vấn đề nữa là bé nhà em 4 5 ngày mới đi tiêu 1 lần, như vậy có sao không ? (Bé bú mẹ, 1 ngày có 1 cữ uống sữa công thức (60ml))", "answer": "Chào bạn, vì bé của bạn sau tiêm ngừa bị sốt và kèm bú ít nên lượng nước để tạo nước tiểu sẽ ít lại. Và vì bé bú ít hơn nên đi phân cũng sẽ ít lại. Đây có thể là tình trạng khó chịu, biếng bú tạm thời sau tiêm chủng, sau vài ngày bé sẽ ổn lại. Bạn hãy cố gắng chăm bé, cho bé bú tích cực hơn, nhiều cữ hơn để bù lại lượng nước mất do sốt và do biếng bú nhé!,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-sau-tiem-ngua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Giấc ngủ của bé", "question": "Chào bác sĩ.Con em bé trai 4 tháng tuổi khi sinh 3,4kg hiện tại được 8kg. Bé ngủ trung bình 1 ngày 13 tiếng chia đều trong ngày 9h sáng ngủ 1 giấc nhỏ, 12h ngủ 1 giấc 2 tiếng, 18h ngủ giấc nhỏ, 20h ngủ 1 tiếng dậy là bé tỉnh táo đòi chơi không chịu ngủ lại em phải bế và ru võng đến hơn 11h đêm mới ngủ đến 7h sáng, bé ngủ ban ngày như vậy có nhiều quá không ạ. Giấc ngủ tối em muốn bé ngủ sớm hơn nhiều hơn thì có nên cắt cử ngủ lúc 20h không bác sĩ. Và tối khi bé ngủ xuyên đêm em cho bé bú các cử 10h-1h-4h thì buổi sáng đến 11h trưa bé mới chịu bú lại, như vậy em có nên cắt cử bú đêm để bé ngủ xuyên đêm để bé ngủ ngon giấc và sáng bé bú lại không ạ? Cảm ơn bác sĩ đã giải đáp", "answer": "Chào bạn, bé của bạn tăng cân như vậy là rất tốt. Bạn nên tôn trọng giấc ngủ và nhu cầu bú sữa của bé. Hãy cứ cho bé bú bất cứ khi nào bé đòi, lượng sữa tùy theo bé. Và để bé ngủ khi bé muốn ngủ. Sự tăng trưởng của bé cần phải theo dõi qua một quá trình chứ không phải ở một thời điểm. Quan trọng là mỗi tháng bé vẫn tăng cân tốt, vẫn tươi tỉnh và vận động tốt.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/giac-ngu-cua-be-40919/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 1 tháng đi ngoài nhiều lần", "question": "Chào bác sĩ! Bé của em nay được 1 tháng 3 ngày. Trong tháng đầu bé đi ngoài rất tốt, 1 ngày đi 2-3 lần 3-4 ngày trở lại đây bé vẫn đi ngoài ngày 1-2 lần, phân đẹp, có màu vàng nhưng trong ngày bé thường xuyên rặn ra một ít phân, cứ mỗi lần vặn mình, khóc thét lên là bé rặn ra một ít. Bác sĩ tư vấn giúp em, trường hợp bé nhà em như vậy là có gì bất thường không ạ?", "answer": "Chào bạn, bé của bạn có tình trạng són phân, có thể do nhu động ruột của bé tăng quá mức do thiếu một số chất. Bạn có thể đưa bé đến khám tại cơ sở y tế để được kê toa khi cần.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-1-thang-di-ngoai-nhieu-lan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ khó đi vệ sinh", "question": "Em có đọc được bài tư vân cho trẻ xì hơi và rặn nhiều mà không đi vệ sinh được, em có áp dụng massage bằng dầu dừa quanh hậu môn. Không biết áp dụng nhiều, sau này trẻ có bị ỷ lại không tự đi vệ sinh được không ạ. Em cám ơn", "answer": "Chào bạn, việc massage bụng cho bé sẽ giúp cho nhu động ruột của bé tốt hơn. Bé sẽ tự đi tiêu dễ hơn. Vì thế, sẽ không lo lắng bé ỷ lại hay mất phản xạ rặn đi tiêu sau này nhé!,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-kho-di-ve-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh dưới 1 tháng tuổi đi ị khó và phân nhiều nước", "question": "Chào bác sỹ! Bác sỹ cho em hỏi bé nhà e bé gái sinh 39 tuần nặng 3.2kg sức khỏe bình thường. Bé bú mẹ và bú bình thường. Từ lúc sinh đến nay 20 ngày bé mỗi lần đi ị rất khó khăn, phải rặm nhiều khóc lóc mà mỗi lần rặn ị cũng chỉ són đc tí, phân nhiều nước ít cái (cái có mài vàng và thi thoảng có màu xanh nhạt). Bé rặn ị hậu môn mở phải rất to và nhô cả phần thịt đỏ bên trong hậu môn cảm giác rất rát. Bé rặn ị khó khăn mỗi lần phụt ra thì rất mạnh ít cái và nhiều nước nhưng cũng chỉ són dc tí. Một lúc sau lại rặn. Nhiều khi vừa thay bỉm xong bé lại rặn dc ít cứ thế lúc nào bỉm cũng ẩm ướt làm bé khó chịu và rặn nhiều đau hậu môn khó chịu. Bác sỹ cho em hỏi vậy là bé nhà em bị sao vâyh ạ? Vì bé dc ít ngày em chưa muốn đi bệnh viện khám cho bé. Mong bác sỹ giúp đỡ Em cảm ơn", "answer": "Chào bạn, bạn cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn như vậy là rất tốt. Bú sữa mẹ bé sẽ đi tiêu phân sệt và nhiều lần trong ngày hơn (có thể đến 10 lần). Để phân của bé đẹp hơn, bạn hãy vắt bỏ chút sữa đầu (sữa khi bắt đầu bú chủ yếu là nước đường), mà cho bé bú sữa sau để chất lượng sữa đậm đặc hơn. Cho bú hết một bên vú rồi mới qua vú bên kia. Không nên chỉ bú được nửa vú này rồi lại qua nửa vú kia.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-duoi-1-thang-tuoi-di-i-kho-va-phan-nhieu-nuoc/"}
